แฟนเกมPokemonในฮ่องกงรวมตัวกันประท้วงเหตุไม่ชอบใจชื่อใหม่ของโปเกม่อน
เกมRPGสะสมมอนสเตอร์สุดคลาสสิคอย่างPokemonที่เป็นที่ชื่นชอบในวัยเด็กของใครหลายคนกำลังจะมีภาคใหม่ออกนั่นคือภาคSunMoonซึ่งจะวางจำหน่ายวันที่

18พฤศจิกายน2559ในเขตอเมริกาเหนือกับญี่ปุ่น
23พฤศจิกายน2559ในเขตยุโรป

ตัวเกมสามารถรองรับภาษาได้ทั้งหมด9ภาษาด้วยกันหนึ่งในนั้นมีภาษาของประเทศจีนแผ่นดินใหญ่ฮ่องกงและไต้หวันรวมอยู่ด้วยซึ่งเป็นภาษาที่เกิดปัญหาดังกล่าวขึ้น
